楊潤雄：將向中小學派「我家在中國」教材 培養國家觀念身分認同

教育局局長楊潤雄接受內地中新社訪問，提到「愛國者治港」是理所當然，教育局正修訂學校課程、培養學生的身分認同及國家觀念，並會向中、小學派發一套名為「我家在中國」的國情系列書籍，作為輔助教材。

楊潤雄在訪問中重申，香港是國家不可分離的一部分，每個香港人都應愛國愛港，管理的人要有「愛國的心」，因此「愛國者治港」是合理要求。他又提到，國家從以往發展面對很多困難，到今日的國力興盛，是透過多代愛國人士的努力建立，指「愛國者在其中扮演了相當重要的角色」。

他指教育局正透過修訂學校課程、提供教材指引、開展課外活動等多個渠道，培養學生的國家觀念和身分認同；會在不同科目，包括中國語文科，中國歷史科或地理科，傳揚重要價值觀；又會就憲法、《基本法》、國家安全教育，製作教材供師生使用。他在訪問中介紹了一套在內地發行的「我家在中國」國情教育書籍，當中包括民族、山河、城市等六個系列共 48 本書，稱專為香港學生製作了繁體版本，將派發給中、小學，提供予學生閱讀或教師作教學用途。

楊潤雄又指，在社會宣傳中國傳統價值觀「至關重要」，將會在巴士站、港鐵站等宣傳一些中華經典名句，希望全港市民都能欣賞傳統中華文化和價值觀。

製造垃圾

你仔女唔係中國呢

正呀喂

去外國留學=離家出走

我家在中國
子女在澳洲

我家在澳洲

反了，搞港獨嗎？

但佢個仔家在澳洲喎

免費發俾學生拎返屋企 擦屎忽 做餐台紙

即係佢啲仔女好唔愛中國啦？
接受唔到香港政府竟然有呢一班唔愛國嘅人黎治理

中國傳統價值唔包括共產主義,仲搞埋啲咩經典名句呢啲實情係反革命,點解唔可以宣傳毛主席語錄？極道懷疑呢個係鬼嚟!

董建華政權：香港是我家
梁振英政權：家是香港

兩大港獨頭子

條撚樣似係
做一日和尚敲一日鐘

我家在中國 我仔在澳洲

有啲奇怪
又話香港係蟈一部份
咁本身喺入面就唔洗話我的家在蟈啦
係個人唔喺蟈先要講我的家在蟈啫，例如，局長仔女咁
應該派去澳洲合理過喺香港港派喎

會唔會有人整D網上反洗腦教材呢
BTW係香港整都危險
可能要外國手足整

你個仆街仔係邊撚度呀家陣
屌你老母

而家諗兩諗一國兩制根本就係想港毒

佢全家係澳洲wor

外國籍嘅係咪可以唔上？

寄一套過去

遲啲強制學埋殘體字
咪唔使咁煩

自己仔女去澳洲效忠英女王
人地仔女要去奶共

我家在中國，家人在澳洲

秒

如果我個仔收到我就燒左佢

你仔女： 我家在澳洲

藍屍or維穩歌：我家在香港

好啊，搞到班小學生啲concept 越亂越好

睇唔到，唔知道，無聽過

我的家在中國
我的國在英/美/澳/加

每日百五死返支那

報國安

求篤灰師
同澳洲舉報佢全家

好想知入面寫d咩

「我神是翠近平」教材快將上線

早幾年又話家是香港

我都想知

佢自己兩個仔：我家在澳洲

不如用澳洲教材啦

好亂……我家在哪裡

n年前都有人咁“教“我
話咩“我家在中囯“

：你有冇返過大6？
：冇
：你大6冇親人咩？
：冇，至少我未聽過有，外國就有
：哎呀…咁你屋企人唔帶你返鄉下行下嘅？
：我鄉下？
：你屋企人鄉下呀～
：哦…銅鑼灣我成日都經過，唔洗返啦。
：……
：唔得閒呀再傾啦（最好唔好）

拎去回收啱晒。

「我家在中國，而我不愛家」